暫時阻到一條 又阻唔阻到第2條?

【新增會議辯論內容】
立法會今日安排辯論中環軍用碼頭、不信任港府及要求律政司司長鄭若驊提交文件等議案，但金融服務界議員經民聯張華峰突然提出休會辯論，會計界立法會議員梁繼昌指，一旦張華峰的休會辯論獲通過，中區軍用碼頭土地移交駐軍的附屬法例，月底自動生效，同時2019/2020退稅安排的條例草案亦未能恢復二讀及三讀辯論。

民主黨鄺俊宇在上星期也打算就平反6.12不是暴動提出休會辯論，但建制派刻意製造流會令鄺最終無法提出。經民聯張華峰在進入該議程前突然動議休會辯論，希望討論如何解決當前社會撕裂，並獲立法會主席梁君彥批准，若民主派的廢除附屬法例議案不能在本周議程上討論，該附屬法例將自動生效。

立法會主席梁君彥於休會時表示，由於未來仍有大型遊行示威，例如7.1遊行，而今日的會議是7.1前最後一次大會，故信納張華峰的休會辯論有迫切重要性而批准。梁君彥宣佈批准張的要求後，民主派群起陳情，有份就該附屬法例提出決議案，分別要求延長時效及廢除的議會陣線朱凱廸及區諾軒批評張華峰是「爛頭卒」，朱凱廸警告容許張提休會辯論，實際效果只是阻止立法會在7.1前討論備受社會關注的「海濱送中」及不信任特區政府等議案，只會為社會撕裂「火上加油」，令更多人上街示威抗議，無法緩和社會衝突。區諾軒批評建制派製造社會風浪，上周自製流會，今次又在討論兩項不信任高官議案前「搞小動作」，強調香港人都一一看在眼內，指網上已有討論，是否要在6.29行動，狠斥建制派搞小動作令社會撕裂無法修補，令香港陷入萬劫不復境地。

29號有冇山行

不如講下我地可以做咩去解決呢件事？

點解要不斷搞鳩香港人

宜家要令佢地29前開到會 我都唔知可以點

有冇熟規程嘅巴打可以講下

有冇得諗諗計